民主黨設內地及政制委員會求饒 梁翊婷：減低做錯事嘅機會

未來藉着重設「內地及政制事務專責委員會」填補中央論述的「知識真空」，負責籌組工作的梁翊婷指，委員會將邀請學者、記者授課，教導閱讀中央文件的方法，和內地的政治架構、職級等知識，嘗試從中央過去的眾多信息中整理「脈絡」，認清香港現時政治局勢，「這樣才能走好每一步棋，減少做錯事的機會。」

點解到依家重未知乜野叫莫須有

搞乜呀 明明後生靚女 點知仲衰過卿姐
幾個黨友、甚至自己師父都仲坐緊冤獄

因為正常人已經走晒

中共:白鴿就係錯

羅健熙我對你好失望

唔係白鴿，係香港人

我唔介意知己知彼，但唔係為咗「減少做錯事嘅機會」……

佢覺得咁做唔會滅黨
但都係避唔過滅黨命運

一早滲透哂啦民主黨

佢哋想入立法會做唯一名門正宗反對派

做錯事
對中共黎講 就算你中門大開俾佢任屌，佢都可以話你做錯。

投機派

仲組呢個黨黎做咩，直接加入民建聯算柒數啦，屌！

唔關事 係自己呃自己同埋太懦弱唔肯做變革。

［老鼠屎］以為改名洗底就唔記得你虐狗？

大家一齊推

老細係呃錢mk 家長錢比le d人呃曬

減低做錯事嘅機會...
都唔修飾下話減低被屈嘅機會
幾撚誠實

Agger

自我審查

01 ,唔睇
民主黨,都唔想理.

加入共產黨,回國學習,大大有助<減小做錯事的機會>.
民主黨加油吖,快返大陸,唔好掛念香港喇.

宮廷劇都有得睇
叫「饒命、饒命」既最後下場咪又被皇帝「咔嚓」

想做奴才而又不得

白鴿黨my香港

佢幫著片佬參選，支持lesser evil嘅級數，又點會立定心腸企硬抵抗

佢地梗係知
佢地既職責係要令到大眾覺得中國係無莫須有

民主黨賣香港你估流架？
新一代黨員開明過舊一代？
咁點解新一代可以上到位？
唔係舊一代既傀儡點會俾佢上？
傻豬黎既

民主黨（已跪）

係咪要返去參加政府嗰啲大灣區交流？
痴線嘅

以為呢條女正常d,原來都係一擔擔

做錯事
笑死

跪住入去

傀儡黎之嘛
新人有啲咩人脈啫
揸FIT既咪又係最大粒果幾個
政壇係講人脈，唔係講title架
劉慧卿果班一直手握實權決定路線，佢地先至係真正有份打骰
新呢班係負責讀稿同昆鳩啲港豬佢地走開明路線之嘛
換過啲後生既面孔，係咪就容易接受啲

講得出做錯嘢事呢三個字
躝啦白鴿

解散算啦

edith叫唔叫露左底？

條傻閪喺曾俊華敗選之後喊，我估佢d黨友被捕無得保釋佢無咁大反應

Facebook 一句都冇提過

衰撚過柒婆
人家錯完唔撚認
你走黎當自己有罪在先
更何況 你根本冇罪

真係冇得怪香港而家淪落到呢個田地

梁翊婷：寒冬下聚民意保實力 民主派需保立法會陣地

港區國安法實施半年，多次「出鞘亮刃」，港府上周更首次以涉嫌「顛覆國家政權罪」大舉拘捕55名參與民主派初選人士，成為回歸後對民主派的最大型行動。
是次事件中，民主黨七名前立法會議員亦全部涉案。面對如此局勢，上月剛成為民主黨副主席的梁翊婷直言，認為未來環境可能更差，但就算絕無機會取得立法會過半數議席取得主導權，她亦認為不能放棄立法會的陣地，就算民主黨全員被DQ，只餘下「一個叔叔，一個姨姨」都應派人參選，爭取民意授權，強調絕不主動放棄。
國安法下民主派危機四伏，四大罪項還包括勾結外國勢力，而民主黨國際事務委員會正是本港政界就「BNO平權」與英國政界關係最顯眼的角色之一。身為委員的梁翊婷強調，會在國安法下繼續做自覺絕對沒錯的工作，強調一直只是向英方反映港人疑難，而BNO更是港人長久以來擁有的權利，無理由因為英方擴充有關福利，就煞停民主黨有關工作。

素來形象務實、敢言，梁翊婷從政不久就當上民主黨副主席，不過面對政治挑戰，她竟想起迪士尼動畫電影《魔雪奇緣2》的劇情，嘗試以女主角Anna般，以歌曲《The next right thing》勉勵自己。她說，電影中Anna一度失去希望，在漆黑的洞穴中對未來茫無頭緒，於是唱起這歌，將能夠想到的正確小事逐步實踐，慢慢找到出路。梁自言現況有如戲中橋段，對她而言，「The next right thing」就是「見到有路便走」，雖不知道路會怎樣走，亦要走下去。

梁翊婷強調民主派沒理由主動放棄。她指，中央路線明確，要將少到不可再少的反對空間都繼續收窄，「既然你打壓我，你便來把我抬出去，踢出去，我不會自己走出那道門口。」她相信公眾眼睛雪亮，打壓者需要自行承擔道德責任，她決不因為制度不公平，就選擇放棄。

梁翊婷蘇逸恒呢班想選立法會嘅新人跪就跪啦，賴乜撚嘢落四方西度，佢啱啱先講完民主黨唔應該再參選，賴都賴第二個啦，戇鳩

料劣勢持續十年甚或更長 盼民眾像企鵝圍集取暖度嚴寒

民主派面對政治打壓的劣勢，梁翊婷相信可能持續五年、十年，甚至更長時間，故民主黨要在漫漫黑夜之中，找他們能夠做的事情。她相信，保存實力已經成為民主派的共識，所以當下首要任務是凝聚民意，令民眾至少能似南極的企鵝般圍在一起取暖，度過嚴寒。

在國安法大拘捕的突襲後，梁認為中央彷彿已經默認，不會讓民主派取得立法會主導權。不過，她強調應該繼續派員參選立法會。「即使被形容得多沒用，議席始終有價值，是在僅餘空間下尚能獲得的實際力量，可以作為發聲平台，或者為戴罪之身提供工作機會。」梁翊婷說。

梁甚至表明，就算日後只要身上帶着「民主黨」三個字的人就不可參選，他們全部被DQ，民主派仍然需要這個陣地。「即使是一個路人，一個叔叔，一個姨姨，只要有人能走議會之路，都應該去。」她亦認為，參選是民主派取得民意授權的重要一環，必須把握。

他朝你痾督屎佢都可以話你犯咗國安法
冇用ga la

不分化不割席，兄弟爬山各有各做

除非建制配票有你份
唔係是死硬的

準備好去跪住含未呀

原本個狗圈有丁咁多空間可以反咬，而家收緊到連企直個身都唔得，你仲祈求個主人會比咩空間你做野

佢岩岩講完民主派唔應該參選
但講呢句野之前個幾星期先至同曾鈺成拍住上為新議會戰線解話，公開支持審查委員會既審查，仲話最緊要快唔好拖就OK

人地試完水溫見到過熱
扮閪哂野講兩句話唔應該參選
你就以為人地突然開竅表明立場
立場會變架柒頭，咪撚ON９啦
睇下佢幾時轉軚好過啦
好撚簡單架咋，搵一兩個藉口就得架啦
求其搵民建聯果班極速通過幾條惡法，風向就可以轉架啦
「要有人監察議會」，「好過一言堂」「有人係入面好過無人」之類
屌，玩左廿鳩幾年啦人地，你咪撚ON９啦

支那都有民主黨啦，點會滅黨，不過會清算換血啫！

都係果句
想選自己選飽佢

但如果你仲講咩同中央互信 守護議會陣地
所有人都會屌柒你
唔係屌你投共 係屌你虛偽弱智

其實真人唔係好靚

學習揣摩惡魔心意

兜乜撚嘢吖你，我無話四方西信得過，不過你就唔好將班廢柴新領導嘅決定賴落佢度。

許智峯搶手機一事，四方西叫許退黨加辭職，隻梁翊婷有份反駁四方西，如果四方西真係佢呀頭，佢會唔會當眾咬自己主人呀？用下個腦啦，你幫班投降派新人撐乜撚啫？

成件事就係有人發立法會議員夢而引出嚟，因為蘇逸恒係許智峯plan b，而梁翊婷就係胡志偉愛徒，當許逃亡胡又好大機會因案選唔到，咁呢兩隻嘢就會出嚟代戰得到最大利益，所以就動作多多，跪低望入閘。

其實我真係好想民主黨去選
入到閘但係最後call 唔到人含能投票

飯民真正話事的係8老
其中一個係主張特赦警暴的何俊仁 ,為司法迫害護航的公民黨娘家傑都係
梁翊婷講過咩都無用, 大佬吹雞就埋位

民主黨咪騎劫民意
邊個想你繼續做代表同港共又傾又砌？

泛民，販民

好撚樣衰呀佢

食相同個外貌真心唔得

記得買獎券呀

到時總有啲人會含

就算傾本土的全杯葛呢班飯民都實當選
因為帝制派食左一席唔夠票食另一席
同埋中共見到飯民差少少就會係配比帝制的票度輕手D

姐係類似中共的8大民主黨派玩法
入到閘=已當選

你信唔信依班係支共一早派左入去既卧底??

如果佢哋入去選嘅話即係已經唔係自己人
唔再同路啦屌你老母

靚女講咩我都撑

民主黨 My香港

佢唔算靚掛

香港焦土前：

民主黨 賣香港

香港焦土後：

民主黨 冇貨賣

斯德哥爾摩症候群

藍定黃？

開頭幾睇好佢 ⋯⋯⋯！

入得 民主黨 就系想走「前輩」既career path：

議員百萬年薪

結識達官貴人

各種額外花紅

立會私人炮房

公道D講

My香港既唔系呢班後生民主黨
（佢地反而系畀人my左未來前途既victims）

存在已經係一種錯

收皮

做錯事

師父坐監即係到自己上位
3萬6 》9萬8 》局長10幾萬

幾靚女 不過冇腦呢

根本就仲仆街過迫雲
不過係19年講俾人追住黎屌

民主黨自己定性以前係做錯

跪咗40年啦

連卿姐都話唔好瓹，佢地仲走去奶

ok 啦
不過被同區晴b 搶晒fo

氓煮黨=共慘黨。

住J01嘅拉佢出嚟一五一十講啦

屌你老母 本身立法會得返保皇黨 佢地自然會搵到自己人既矛盾
你差隻腳埋去ENDORSE完個議會 再做左人地統戰目標

叫佢出嚟跳Limbo dance都得
不過支bar要default貼曬地
叫佢試吓跳

不如諗下邊個決定你做岩定錯事先?
原來係中共判定你錯 就係錯 咁不如解散啦民主黨

做錯事=上去call玩幻幻被捉黃腳雞

細良國父：翊婷正啊

事實，有槍既職業唔做
成日怕咩洗腦，講到好似無意志咁

太老啦

曾因瑩最靚

民主回歸錯左鑊
創黨果批入哂去坐
今次再黎多次

真正香港人都會杯葛選舉,等中聯辦配票俾你.

屌你老母標題黨，原文邊撚度有求饒兩個字？

班乳鴿掩住半邊面笑，前人拉光有得上位

馮檢基果班上都未到佢地啦

因為終於到自己上位，等左N年，次次都係師父選撚哂

仆街啦！正垃圾

你估下14年入個班，而家變成點